食衞局方糖塔「世績」被揭屬山寨認證

食衞局方糖塔「世績」被揭屬山寨認證

陳肇始（左一）當日有份砌方糖塔。政府新聞處圖片

【本報訊】政府宣稱打破世界紀錄的「全球最大方糖塔」，認證備受質疑。食衞局近月在活動中，以逾3萬粒方糖砌出方糖塔，再由「世界紀錄協會」認證為全球最大方糖塔。然而，該協會被揭早已被內地民政部列入「離岸社團」、「山寨社團」名單，這類組織其中一個目的為舉辦評選活動斂財。食衞局指該協會由顧問公司聘用，而顧問公司亦從未向當局提及以上資料，疑似立即劃清界線。涉事顧問公司僅回覆「已向有關當局轉達查詢」。

協會認證項目包羅萬有，包括內地藝人劉曉慶（中）獲「世界上一年內主演無B角話劇數量最多」。

世界紀錄協會網站設計簡陋。

內地三年前列黑名單

今年2月中旬，食衞局、食安中心聯同行會召集人陳智思為首的降低食物中鹽和糖委員會，在大館舉行「少鹽、少糖、少．確幸」活動。食衞局長陳肇始等人即場以逾3萬粒方糖砌出方糖金字塔，再由「世界紀錄協會」的「認證官」以軟尺隔空量度高度後，隨即宣佈屬「全球最大」方糖金字塔，打破「世界紀錄」。

有線電視揭發該協會三年前已被內地民政部列入「離岸社團」、「山寨社團」名單，據指這類組織其中一個目的為舉辦評選活動斂財。公司註冊資料顯示，「世界紀錄協會有限公司」由一位名叫「習操」的湖南男子持有。

食衞局回應指，本年度聘請筆克（香港）有限公司，擔任全城減鹽減糖推廣及宣傳活動的顧問公司，「世界紀錄協會」由該公司安排及聘用，活動中以糖砌出金字塔打破世界紀錄的主意是顧問公司建議以此為噱頭，當局強調顧問公司建議採用該協會時未有提及以上背景資料。整項顧問費用為290萬元，而聘請協會的認證費用為14,708元。

根據公司註冊處資料，筆克（香港）有限公司董事之一為方湘江，他亦是筆克遠東集團中國區總裁。何君多、莫沛強及謝松發亦屬筆克（香港）有限公司持有人。

■記者盧珮瑤

上一則
上一則
網軍伺機上位 勝和恐爆內鬥

下一則
下一則
董之英八男生欺凌案 警不起訴

又係支那狗用香港名招搖撞騙

整多個全球紀錄會都得喎

香港今日噉真係破紀錄地荒唐

香港荒唐世界紀錄

唔怪得比人列入啲咁既名單啦

肉酸到

荒唐塔 香港政府一定破世界紀錄啦

習操

整個濕鳩活動就袋你290萬

整項顧問費用為290萬元

就算係俾你健力士認證聯合國認證
咁又點？
搞啲咁嘢同宣傳個少糖主題有咩關係？
證明自己都係大嘥鬼？

環球時報個fd

有紀錄 影相！
山寨認證？ 我唔知喎